\assignementTitle{}{8}{}

Рассмотрите механизмы запуска мышечного сокращения
в поперечно-полосатой скелетной и гладкой мышечной клетках.

\putImgWOCaption{12cm}{1}

Выберите
верные утверждения:

\begin{enumerate}
    \item В обоих случаях для запуска сокращения необходимо увеличение концентрации ионов кальция в цитозоле
    \item В отличие от скелетной мышцы, в запуске сокращения гладкой мышцы участвует киназа легких цепей миозина
    \item Связывание кальция с тропонином – ключевое событие в запуске сокращения гладкой мышцы
    \item Концентрация кальция в покое в скелетной мышце в цитозоле выше, чем в ЭПР
    \item Добавление к гладкой мышце ингибитора миозина не окажет заметного влияния на силу ее сокращения
\end{enumerate}

\answerMath{1, 2.}